就是不公平，你吹呀？ - 高慧然

節錄

就是不公平，你吹呀？ - 高慧然

84歲老翁黃森球於中聯辦大樓一帶向「長毛」梁國雄施襲，以金屬製的尖鑿刺傷梁的右腰，被控襲擊致造成身體傷害罪。案件近日提堂，裁判官以疑犯「熱愛社會」為由，准許他繼續保釋。疑犯更公開宣告，一個許智峯，一個黃之鋒，兩個遲早都要死。疑犯涉嫌恐嚇，亦無受到法律懲罰。

與上述案件非常相似的一個案例，是男子董栢輝，以小刀割傷何君堯乳頭。董被控以企圖謀殺及傷人等重罪，被捕近一年，一直被押，無法保釋。

若因政見不同，。。。。。。。。。。。

今日香港，三權分立被否定，司法不公成為日常，律政司肆意介入大小官司，選擇加控或撤控。性質相同的案件，可以有不同的判法。人治取代了法治。

同一個法官，對已經實施犯罪行為，刺傷長毛的疑犯，盛讚其「熱愛社會」，批准保釋。對被搜出48條索帶，但並未用索帶做任何事，既無犯罪意圖、更無犯罪行為者，卻重判5個半月且拒絕保釋。這就是面目全非的今日香港。危牆之下無完卵，每個香港人，都可以是攜帶索帶被送入黑獄的人。你不服嗎？就是不公平，你吹呀？

Push